%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Blend} % Cargo
    {Data Analyst Trainee} % Organización
    {Colombia} % Ubicación
    {febrero 2026 -- Actualidad} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Participante seleccionado de Blend360, una iniciativa de formación y mentoría en ciencia de datos de alto rendimiento.}
        \item {Aplicación de técnicas avanzadas de modelamiento estadístico y machine learning a casos de negocio reales, construyendo pipelines analíticos end-to-end que incluyen limpieza de datos, ingeniería de variables, desarrollo de modelos y evaluación.}
        \item {Trabajo con Python, SQL y entornos basados en la nube, con foco en rigor estadístico, reproducibilidad e interpretabilidad de modelos, en colaboración con científicos de datos senior y mentores en proyectos de alto impacto.}
      \end{cvitems}
      \vspace{0.3em}
    }

  \vspace{0.6em}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {SAS Institute} % Cargo
    {Asistente de Analítica} % Organización
    {Bogotá, Colombia} % Ubicación
    {mayo 2024 -- noviembre 2024} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {\textbf{Soporte a preventa analítica:} Construcción de demos y pruebas de concepto, comparando SAS Viya Workbench vs. soluciones open-source (p.\ ej., Python) para discovery técnico y solución de casos de negocio.}
        \item {\textbf{Materiales y documentación:} Preparación de notebooks, reportes y narrativas técnicas para presentaciones, con documentación de flujos y mejores prácticas.}
      \end{cvitems}
      \vspace{0.3em}
    }

  \vspace{0.6em}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Escuela Colombiana de Ingeniería Julio Garavito} % Cargo
    {Monitor Académico y Administrativo (Ingeniería Estadística)} % Organización
    {Bogotá, Colombia} % Ubicación
    {2023 -- Actualidad} % Fechas
    {
      \begin{cvitems}
        \item {\textbf{Apoyo académico:} Tutorías y acompañamiento a estudiantes en asignaturas núcleo del programa, incluyendo sesiones de resolución de problemas y revisión de trabajos.}
        \item {\textbf{Apoyo administrativo:} Soporte al programa en la organización de actividades y eventos académicos, coordinación logística y comunicación con estudiantes.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
