%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Proyectos}

\raggedright

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SUBSECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsubsection{Proyectos destacados}

\begin{cvskills}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Saber 11 (ICFES)\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Análisis sociodemográfico del desempeño:} exploración, depuración y análisis de factores sociodemográficos e institucionales asociados al puntaje, con visualizaciones e interpretación orientada a hallazgos para toma de decisiones.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Regresión lineal\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Modelos con variables climáticas:} construcción e interpretación de modelos de regresión lineal para explicar una variable respuesta a partir de covariables climáticas, incluyendo diagnóstico de supuestos, outliers e influencia.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}GLM Gamma + splines\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Modelamiento no lineal y ponderado:} ajuste de modelos lineales generalizados (Gamma) con splines y ponderación, comparación de alternativas y evaluación de ajuste/interpretabilidad para escenarios de negocio.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}DOE: Shiny + paquete R\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{App y paquete para diseño de experimentos:} desarrollo de una aplicación Shiny y un paquete en R para cálculo tamaño muestral, orientado a uso por usuarios no técnicos.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}ICFES: AE + RF\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Predicción del puntaje final:} pipeline con autoencoders (representaciones latentes) y Random Forest para estimar puntajes, con evaluación por métricas y análisis de variables latentes; desarrollo en el contexto de proyectos con SAS y Python.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}RAG normativa aeronáutica\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Sistema de consulta con LangChain/LangGraph:} ingestión de PDFs regulatorios, embeddings y búsqueda vectorial para recuperación contextual (RAG), con generación de respuestas y trazabilidad a las fuentes.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}QA psicológico (LLMs)\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Asistente QA y evaluación de calidad:} prototipo de sistema de preguntas y respuestas con LLMs, con foco en evaluación de alucinaciones, control de calidad de respuestas y consideraciones de seguridad.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Detección de veracidad\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Modelos secuenciales con video:} extracción de rasgos faciales (OpenFace/LibreFace) y entrenamiento de un modelo BiLSTM en PyTorch para clasificar patrones temporales asociados a veracidad/engaño.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}ARPRO\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Analítica para consumo vs presupuesto:} apoyo a consultoría en analítica de datos para control y seguimiento de consumo y presupuestos, estructuración de información y modelamiento para pronóstico y toma de decisiones.}}

\end{cvskills}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SUBSECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsubsection{Otros proyectos relevantes}

\begin{cvskills}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Pago de impuestos (IRS)\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Tax Data Analysis Demo:} notebook demostrativo en Python para preprocesamiento, visualización e implementación de modelos que estiman la probabilidad de pago de impuestos con datos tipo IRS (Kaggle).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Automatización facturas (PDF)\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Extracción de texto y estructuración:} automatización de extracción de información desde facturas PDF para generar datos limpios y estructurados; limpieza avanzada y detección de patrones para habilitar analítica y modelamiento.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Movilidad Bogotá\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Análisis descriptivo y hallazgos:} participación en análisis de datos de movilidad con enfoque en patrones y relaciones para apoyar exploración y toma de decisiones (fuente institucional).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}NHANES\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Data cleaning y calidad:} limpieza y estandarización de variables, tratamiento de faltantes y validación de consistencia para habilitar análisis confiable en encuestas de salud (NHANES).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}EDA Seguros\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Exploración e inferencia:} EDA sobre datos de seguros, construcción de métricas descriptivas e inferenciales y generación de insights útiles para análisis de riesgo y comportamiento (Kaggle).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Multivariado + Shiny\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Reducción de dimensión y clustering:} aplicación de técnicas multivariadas (p.\ ej., clustering y reducción de dimensionalidad) y desarrollo de una app Shiny para exploración interactiva de resultados (caso: sectores residenciales en Suiza).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Frecuentista vs Bayes\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Comparación metodológica:} contraste de enfoques inferenciales frecuentista y bayesiano sobre un caso estándar (Iris), con interpretación de resultados y supuestos.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Modelado BD (Oracle)\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Diseño e implementación:} modelamiento de base de datos (UML) e implementación en Oracle SQL para un sistema de programación/gestión de eventos, con automatización de procesos y consultas.}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}NLP: Sentiment\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{\textbf{Análisis de sentimiento:} construcción de pipeline en Python para preprocesamiento, vectorización y análisis de sentimiento, con visualizaciones para lectura ejecutiva de resultados (Kaggle).}}

  \cvskill
    {\begin{minipage}[t]{0.28\linewidth}Portafolio\end{minipage}}
    {\parbox[t]{0.72\linewidth}{Repositorios: \href{https://github.com/RamiroSeb2021}{GitHub} \quad\textbar\quad Publicaciones: \href{https://rpubs.com/juanayaramiro}{RPubs}}}

\end{cvskills}
